const data = {
  questions: [
    {
      question: 'Qual a capital do Brasil?',
      options: ['Rio de Janeiro', 'São Paulo', 'Brasília', 'Salvador'],
      answer: 'Brasília',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Quais são os estados do Sudeste?',
      options: [
        'Piauí, Santa Catarina, São Paulo, Minas Gerais',
        'São Paulo, Minas Gerais, Espírito Santo, Rio de Janeiro',
        'Rio de Janeiro, São Paulo, Bahia, Espírito Santo',
        'São Paulo, Rio de Janeiro, Bahia, Minas Gerais',
      ],
      answer: 'São Paulo, Minas Gerais, Espírito Santo, Rio de Janeiro',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual a capital do estado de Minas Gerais?',
      options: ['Belo Horizonte', 'Salvador', 'Fortaleza', 'Vitória'],
      answer: 'Belo Horizonte',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Quais são as regiões do Brasil?',
      options: [
        'Norte, Sul, Sudeste, Leste, Oeste',
        'Norte, Nordeste, Sudeste, Sul, Centro-Oeste',
        'Norte, Nordeste, Sudeste, Sul, Centro-Leste',
        'Norte, Sudeste, Sul, Centro-Sul, Oeste',
      ],
      answer: 'Norte, Nordeste, Sudeste, Sul, Centro-Oeste',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual a capital do estado do Paraná?',
      options: ['Curitiba', 'Florianópolis', 'Porto Alegre', 'Campo Grande'],
      answer: 'Curitiba',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual a capital do estado de Pernambuco?',
      options: ['Recife', 'João Pessoa', 'Natal', 'Maceió'],
      answer: 'Recife',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual a capital do estado do Rio Grande do Sul?',
      options: ['Porto Alegre', 'Curitiba', 'Florianópolis', 'Pelotas'],
      answer: 'Porto Alegre',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual é a capital do estado do Ceará?',
      options: ['Fortaleza', 'Natal', 'São Luís', 'Teresina'],
      answer: 'Fortaleza',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Quais estados fazem parte da região Centro-Oeste?',
      options: [
        'Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Goiás, Distrito Federal',
        'Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Goiás, Tocantins',
        'Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Goiás, Pará',
        'Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Goiás, Maranhão',
      ],
      answer: 'Mato Grosso, Mato Grosso do Sul, Goiás, Distrito Federal',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual é a capital do estado de Santa Catarina?',
      options: ['Florianópolis', 'Porto Alegre', 'Curitiba', 'Blumenau'],
      answer: 'Florianópolis',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual a capital do estado da Bahia?',
      options: ['Salvador', 'Aracaju', 'Recife', 'Maceió'],
      answer: 'Salvador',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Quais estados fazem parte da região Sul?',
      options: [
        'Rio Grande do Sul, Paraná, Santa Catarina',
        'Paraná, São Paulo, Santa Catarina',
        'Rio Grande do Sul, Paraná, Mato Grosso do Sul',
        'Santa Catarina, Rio Grande do Sul, Espírito Santo',
      ],
      answer: 'Rio Grande do Sul, Paraná, Santa Catarina',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual a capital do estado do Pará?',
      options: ['Belém', 'Manaus', 'Macapá', 'Boa Vista'],
      answer: 'Belém',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual é a capital do estado de Goiás?',
      options: ['Goiânia', 'Brasília', 'Cuiabá', 'Campo Grande'],
      answer: 'Goiânia',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual a capital do estado do Maranhão?',
      options: ['São Luís', 'Teresina', 'Fortaleza', 'Natal'],
      answer: 'São Luís',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual a capital do estado do Tocantins?',
      options: ['Palmas', 'Araguaína', 'Belém', 'Manaus'],
      answer: 'Palmas',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual a capital do estado de Sergipe?',
      options: ['Aracaju', 'Maceió', 'João Pessoa', 'Recife'],
      answer: 'Aracaju',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual é a capital do estado de Roraima?',
      options: ['Boa Vista', 'Macapá', 'Manaus', 'Belém'],
      answer: 'Boa Vista',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual é a população aproximada do Brasil em 2024?',
      options: [
        '150 milhões de habitantes',
        '190 milhões de habitantes',
        '215 milhões de habitantes',
        '230 milhões de habitantes',
      ],
      answer: '215 milhões de habitantes',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual é o país mais populoso do mundo em 2024?',
      options: ['Estados Unidos', 'Índia', 'China', 'Indonésia'],
      answer: 'Índia',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual é a população aproximada da cidade de São Paulo em 2024?',
      options: [
        '8 milhões de habitantes',
        '12 milhões de habitantes',
        '15 milhões de habitantes',
        '18 milhões de habitantes',
      ],
      answer: '12 milhões de habitantes',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question:
        'O Brasil é o Xº país mais extenso do mundo em termos de território. Qual é essa posição?',
      options: ['2º', '3º', '4º', '5º'],
      answer: '5º',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual é o maior estado do Brasil em termos de território?',
      options: ['Amazonas', 'Mato Grosso', 'Pará', 'Minas Gerais'],
      answer: 'Amazonas',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual é o maior país do mundo em termos de território?',
      options: ['Estados Unidos', 'China', 'Rússia', 'Canadá'],
      answer: 'Rússia',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Qual é a cidade mais populosa do Brasil?',
      options: ['Rio de Janeiro', 'Brasília', 'São Paulo', 'Salvador'],
      answer: 'São Paulo',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Em qual continente está localizado o Deserto do Saara?',
      options: ['Ásia', 'América do Sul', 'África', 'Oceania'],
      answer: 'África',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'A Alemanha fica em qual continente?',
      options: ['América do Norte', 'Ásia', 'Europa', 'África'],
      answer: 'Europa',
      subject: "Geografia",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'O que são números racionais?',
      options: [
        'Números que podem ser escritos como fração',
        'Números inteiros',
        'Números irracionais',
        'Números primos',
      ],
      answer: 'Números que podem ser escritos como fração',
      subject: "Matemática",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Como resolver uma equação do 1º grau com uma incógnita?',
      options: [
        'Subtraindo os números de ambos os lados',
        'Somando os números de ambos os lados',
        'Isolando a incógnita em um dos lados',
        'Multiplicando a incógnita por 2',
      ],
      answer: 'Isolando a incógnita em um dos lados',
      subject: "Matemática",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Explique como calcular a área de um triângulo.',
      options: [
        'Base multiplicada pela altura e depois dividida por 2',
        'Base multiplicada pela altura',
        'Soma de todos os lados dividida por 2',
        'Altura multiplicada pelo comprimento',
      ],
      answer: 'Base multiplicada pela altura e depois dividida por 2',
      subject: "Matemática",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'O que é um sujeito oculto em uma frase?',
      options: [
        'Quando o sujeito está implícito na frase',
        'Quando o sujeito está visível na frase',
        'Quando o sujeito é uma pessoa',
        'Quando o sujeito é indeterminado',
      ],
      answer: 'Quando o sujeito está implícito na frase',
      subject: "Português",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: 'Explique o uso da crase em frases.',
      options: [
        'A crase é usada antes de palavras masculinas',
        "A crase é usada antes de palavras femininas que aceitam o artigo definido 'a'",
        'A crase é usada antes de verbos',
        'A crase é usada no início das frases',
      ],
      answer: "A crase é usada antes de palavras femininas que aceitam o artigo definido 'a'",
      subject: "Português",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: "Qual dos conjuntos abaixo representa números naturais?",
      options: [
        "{-1, 0, 1, 2, 3}",
        "{1, 2, 3, 4, 5}",
        "{0, 0.5, 1, 1.5, 2}",
        "{-3, -2, -1, 0}"
      ],
      answer: "{1, 2, 3, 4, 5}",
      subject: "Matemática",
      author: "Stella"
    },
    {
      question: "Em uma expressão numérica, o que se resolve primeiro?",
      options: [
        "Parênteses",
        "Multiplicação e Divisão",
        "Adição e Subtração",
        "Potenciação e Radiciação"
      ],
      answer: "Parênteses",
      subject: "Matemática",
      author: "Stella"
    },
    {
      question:
        'A bordo das aeronaves, os equipamentos que auxiliam, além dos extintores, em situação de incêndio são:',
      options: [
        'machadinha, garrafa de oxigênio com máscara oro-nasal, CAF, luvas de kevlar',
        'garrafa de oxigênio com máscara full-face, megafone, roupa de amianto, CAF',
        'machadinha, CAF, luvas de amianto, óculos contra fumaça',
        'óculos contra fumaça, luvas de Kevlar, smoke detector, roupa de amianto',
      ],
      answer: 'machadinha, CAF, luvas de amianto, óculos contra fumaça',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question:
        'Durante uma evacuação de emergência o comissário percebe fogo do lado externo da aeronave, o mesmo deverá:',
      options: [
        'colocar a fita vermelha indicando que aquela saída não deverá ser aberta',
        'redirecionar os paxs para outra saída e ir ajudar outro comissário junto à sua saída',
        'orientar os paxs para que utilizem as saídas sobre as asas',
        'permanecer junto a saída e direcionar os pax para outra saída',
      ],
      answer: 'permanecer junto a saída e direcionar os pax para outra saída',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question:
        'No check pré-voo os comissários deverão observar que a posição do manômetro do extintor de halon esteja na posição:',
      options: ['1400 PSI', '1600 PSI', 'faixa verde', 'faixa azul'],
      answer: 'faixa verde',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: 'No cheque pré-voo do extintor de gás freon verifica-se:',
      options: [
        'lacre e validade',
        'manômetro, lacre e validade',
        'porta corta-fogo fechada',
        'lacre e manômetro faixa verde',
      ],
      answer: 'porta corta-fogo fechada',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question:
        'Em locais com fumaça ou gases, os itens necessários para o combate a focos de incêndio, além do extintor adequado e luvas de amianto, são:',
      options: [
        'máscara full-face ou sistema fixo de oxigênio',
        'sistema fixo de oxigênio e óculos contra fumaça',
        'cilindro de oxigênio com máscara oro-nasal e C.A.F.',
        'cilindro de oxigênio com máscara full-face e C.A.F.',
      ],
      answer: 'cilindro de oxigênio com máscara full-face e C.A.F.',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: 'Os extintores de gás freon estão localizados em compartimentos:',
      options: [
        'sobre a pia dos lavatórios, nas Galley e no compartimento de carga',
        'sob a pia dos lavatórios, nas Galley e na cabine de comando',
        'sob a pia dos lavatórios, nos motores e em aeronaves maiores, no compartimento de carga',
        'sobre a pia dos lavatórios, nos motores e em aeronaves maiores, no compartimento de carga',
      ],
      answer:
        'sob a pia dos lavatórios, nos motores e em aeronaves maiores, no compartimento de carga',
        author: 'Stefany'
    },
    {
      question: 'Os equipamentos de combate ao fogo existentes no cockpit são:',
      options: [
        'óculos para fumaça, luvas de amianto, extintor de pó-químico, garrafa de O2 acoplada à máscara full-face',
        'garrafa de O2, máscaras full-face ou CAF, extintor Halon, óculos para fumaça e luvas de amianto',
        'machadinha, luvas e roupa de amianto, CAF, extintor de CO2 e óculos para fumaça',
        'extintor de freon portátil, máscara full-face acoplada à garrafa de O2, machadinha e óculos para fumaça',
      ],
      answer:
        'garrafa de O2, máscaras full-face ou CAF, extintor Halon, óculos para fumaça e luvas de amianto',
        author: 'Stefany'
    },
    {
      question: 'As luvas de amianto servem para:',
      options: [
        'pegar as comidas do forno',
        'carregar térmicas quentes',
        'colocar as comidas e colocá-las nos trolleys',
        'proteção das mãos em situações de combate a incêndio a bordo',
      ],
      answer: 'proteção das mãos em situações de combate a incêndio a bordo',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question:
        'São considerados líquidos voláteis e devem ser retirados do pax quando encontrados:',
      options: [
        'álcool - benzina - éter - acetona',
        'acetona - éter - benzina - óleo',
        'acetona - éter - benzina - linhaça',
        'álcool - óleo - éter',
      ],
      answer: 'álcool - benzina - éter - acetona',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: 'Na cabine de passageiros, o extintor de gás freon localiza-se:',
      options: [
        'embaixo da pia dos lavatórios',
        'acima da pia dos lavatórios',
        'em estações de comissários',
        'nas Galleys',
      ],
      answer: 'embaixo da pia dos lavatórios',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: 'São exemplos de materiais combustíveis pertencentes à classe B:',
      options: [
        'madeira, tecido e papel',
        'madeira, alumínio e gasolina',
        'magnésio, zinco e alumínio',
        'gasolina, álcool e querosene',
      ],
      answer: 'gasolina, álcool e querosene',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question:
        'Observa-se por trás das térmicas da Galley o desprendimento de fumaça. Caso tal ocorrência evolua para um incêndio esse será de classe:',
      options: ['A', 'B', 'C', 'D'],
      answer: 'C',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: 'As formas de extinção de fogo são:',
      options: [
        'retirada do material, resfriamento, abafamento',
        'resfriamento, aquecimento, abafamento, extinção química',
        'abafamento, retirada do material combustível, encharcamento',
        'isolamento, extinção química, abafamento, aquecimento',
      ],
      answer: 'retirada do material, resfriamento, abafamento',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: 'Uma das causas mais comuns de incêndio em uma aeronave está relacionada a:',
      options: [
        'curtos circuitos devido a materiais elétricos e eletrônicos',
        'derramamento de combustível',
        'tanques da aeronave cheios',
        'pintura da aeronave ser feita com material combustível',
      ],
      answer: 'curtos circuitos devido a materiais elétricos e eletrônicos',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: 'O extintor de água é indicado para a classe de incêndio:',
      options: ['B', 'D', 'A', 'C'],
      answer: 'A',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question:
        'A combustão resultante da fermentação natural de materiais orgânicos que com o calor proporcional atingem o ponto de ignição é a:',
      options: ['ativa', 'lenta', 'espontânea', 'rápida'],
      answer: 'espontânea',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: 'A propagação do calor pode ocorrer por:',
      options: [
        'condução - convecção - irradiação',
        'condução - explosão - energia eletrostática',
        'reação em cadeia - combustão - explosão',
        'energia eletrostática - combustão - irradiação',
      ],
      answer: 'condução - convecção - irradiação',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question:
        'No caso de incêndio, retirando-se o material combustível, o fogo extinguirá pelo método de:',
      options: ['Abafamento', 'Resfriamento', 'Isolamento', 'Sufocamento'],
      answer: 'Isolamento',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question:
        'O tipo de material combustível que, em locais fechados, emana gases tóxicos e explosões, é o do tipo:',
      options: ['A', 'D', 'C', 'B'],
      answer: 'D',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question:
        'Ao combater o fogo deve direcionar o extintor para:',
      options: ['cima da chama', 'base da chama', 'em torno da chama', 'independentemente'],
      answer: 'base da chama',
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: "O extintor pó químico, utilizado em ambientes fechados, pode causar:",
      options: ["Queimadura", "Enjoo", "irritação da pele", "dificuldade de respirar"],
      answer: "dificuldade de respirar",
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: "Os combustíveis que compõem o fogo, podem ser:",
      options: ["sólidos, líquidos e gasosos", "sólidos, líquidos e elétricos", "líquidos, eruptíveis e magnéticos", "magnéticos, minerais e imantados"],
      answer: "sólidos, líquidos e gasosos",
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: "Os elementos indispensáveis para a eclosão do fogo são:",
      options: ["calor, combustível, oxigênio e reação em cadeia", "calor, comburente, oxigênio e reação em cadeia", "calor, combustível, nitrogênio e reação em cadeia", "oxigênio, nitrogênio, reação em cadeia e calor"],
      answer: "calor, combustível, oxigênio e reação em cadeia",
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: "O tipo de extintor que pode ser usado na Classe C, mesmo se sabendo que possui um agente extintor corrosivo e aderente após um determinado tempo é o:",
      options: ["CO2", "Água", "halon", "pó químico"],
      answer: "pó químico",
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: "Combatendo-se um incêndio, utilizando o sufocamento do combustível, por exemplo, o extintor de espuma, o método empregado é o de:",
      options: ["abafamento", "isolamento", "sufocamento", "resfriamento"],
      answer: "sufocamento",
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: "Em um incêndio, a extinção do fogo por abafamento é o método aplicado para se retirar o(a):",
      options: ["Calor", "Energia", "Comburente", "Combustível"],
      answer: "Comburente",
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: "O método de extinção de fogo, mais utilizado, e que consiste em se retirar calor do material em combustão, é o método de:",
      options: ["Abafamento", "Isolamento", "Resfriamento", "quebra da reação em cadeia"],
      answer: "Resfriamento",
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: "Em caso de incêndio a bordo, havendo fumaça densa na cabine, a melhor maneira de se deslocar rumo à saída de emergência será:",
      options: ["andando agachado, protegendo os olhos e o nariz", "andando normalmente, pois nas partes mais altas existe mais oxigênio", "arrastando-se pelo chão, pois junto a este permanece uma camada de ar menos contaminada", "arrastando-se pelo chão, porém mantendo a cabeça erguida, pois junto ao mesmo existe mais fumaça"],
      answer: "arrastando-se pelo chão, pois junto a este permanece uma camada de ar menos contaminada",
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: "Após usar um extintor de Halon ou de pó químico, para apagar fogo em poltrona, cortina, revestimento ou papel, deverá ser adotado o procedimento de:",
      options: ["isolar a área afetada e avisar o comandante", "rescaldar os resíduos, para que não haja reinignição do fogo", "acionar a manutenção para que seja feita a manutenção necessária", "solicitar ao comandante que avalie a necessidade de uso de outro tipo de extintor"],
      answer: "rescaldar os resíduos, para que não haja reinignição do fogo",
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: "Ao ser percebido o cheiro de queimado e/ou fumaça saindo de um forno, a ação imediata do comissário deverá ser:",
      options: ["vestir a máscara full-face, ajustando-a bem", "abrir a porta do forno e jogar qualquer líquido no seu interior", "fechar a porta do forno e desconectar os disjuntores correspondentes", "comunicar ao chefe de equipe, pois somente ele poderá avaliar a situação"],
      answer: "fechar a porta do forno e desconectar os disjuntores correspondentes",
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: "Ao identificar um foco de incêndio a bordo, o comissário deverá, prioritariamente:",
      options: ["extinguir o fogo", "retirar os passageiros próximos ao local", "trancar o compartimento afetado pelo fogo", "comunicar ao comandante, pessoalmente, o fato"],
      answer: "extinguir o fogo",
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: "O extintor de água deverá ser utilizado para combater incêndio causado por:",
      options: ["óleo diesel", "madeira, estofamento, papel e tecido", "gasolina ou querosene", "curto-circuito elétrico"],
      answer: "madeira, estofamento, papel e tecido",
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: "Os incêndios em reservatórios de querosene, aparelhos de um centro de computação em funcionamento e transformadores de energia fora de uso, possuem, respectivamente, a seguinte classificação:",
      options: ["B, C, A", "B, C, C", "A, B, C", "B, A, C"],
      answer: "B, C, C",
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: "De frente para uma fogueira, o calor chega até o sobrevivente por:",
      options: ["Condução", "Convecção", "Advecção", "Irradiação"],
      answer: "Irradiação",
      author: 'Stefany'
    },
    {
      question: "O agente extintor do tipo BCF é conhecido na aeronave no sistema:",
      options: ["fixo externo", "portátil externo", "fixo interno", "portátil interno"],
      answer: "portátil interno",
      author: 'Stefany'
    },    
  ],
}

export default data
